% Robin Prillwitz 2022

\usepackage[
  acronym, toc
]{glossaries}
\usepackage[automake, nonumberlist, nogroupskip]{glossaries-extra}

\renewcommand*{\glsclearpage}{} % remove gloassary pagebreak
\setabbreviationstyle[acronym]{long-short}
% \renewcommand*{\glstextformat}[1]{\textit{#1}} % cursive acronyms

% glossary length
% length of parameter
\glssetwidest[0]{Fachausdrücken}
% uncomment this to use the longest glossary entry as spacing
% \renewcommand{\glossarypreamble}{%
%   \glsfindwidesttoplevelname[\currentglossary]}

\makeatletter
\newglossarystyle{alttree2}{%
 \setglossarystyle{alttree}%
  \renewcommand{\glossentry}[2]{%
    \ifnum\@gls@prevlevel=0\relax
    \else
       \settowidth{\glstreeindent}{\glstreenamefmt{\@glswidestname\hspace{1em}}}%
    \fi
      \hangindent\glstreeindent
      \parindent\glstreeindent
      \setstretch{0.7}%
      \makebox[0pt][r]{%
        \parbox[t]{\glstreeindent}{\raggedright%
          \glsentryitem{##1}\glstreenamefmt{\glstarget{##1}{\glossentryname{##1}}}%
        }%
      }%
      \parbox[t]{\linewidth-\glstreeindent}{%
        \ifglshassymbol{##1}{(\glossentrysymbol{##1})\space}{}%
        \glossentrydesc{##1}\glspostdescription \space ##2%
      }\\[1ex]
      \def\@gls@prevlevel{0}%
  }%
}
\makeatother

% enter your own acronyms and glossary entries here
% use in the text using the \gls{} and \acrshort{} or \acr... family of commands

% --------------------------------- Acronyms -------------------------------- %
\newacronym{acr}{ACR}{Acronym}
\newacronym{acr1}{LangesAkronymWarumAuchImmerNurMalSoZumTestWeilIchSoLustigBin}{Acronym}
\newacronym{acr2}{ACR 2}{Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken}

% --------------------------------- Glossary -------------------------------- %
\newglossaryentry{glossary}{name={Glossar 1}, description={Eine kurze Sammlung von Fachausdrücken}}
\newglossaryentry{abc}{name={Langer Glossary Namen 1}, description={Eine kurze Sammlung von Fachausdrücken}}
\newglossaryentry{def}{name={Langer Glossary Namen 2}, description={Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken}}
\newglossaryentry{g}{name={Sehr sehr langer Glossary Name, wow schau mal wie lang}, description={Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken}}
\newglossaryentry{test}{name={Test}, symbol={$\dagger$}, description={Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken. Eine lange Sammlung von Fachausdrücken.}}

\makeglossaries
